[狗官玩野]斥民政署借故拖欠宣傳品開支 屯門區議員轟政治審查 指有議員須借貸支付

議員的易拉架及橫額等的製作費屬「實報實銷」的營運開支，但有屯門區議員指，其宣傳品的款項一直未收到，又透露民政總署職員曾提出，因宣傳品留有空白位置，質疑可能會被寫上「敏感字眼」，因此撥款須再考慮。區議員質疑民政總署政治審查，又說不少區議員要自掏腰包應付營運開支，甚至要向家人借款。

屯門區議員李家偉在 facebook 表示，有區議員早前製作橫額，批評政府派發口罩不力，以及呼籲切勿違例泊車等，但該橫額至今仍未獲發還款項，查詢得到的回覆是「內容有 concern 」，要待民政總署再決定。

他又指，不少區議員都會製作留白的易拉架及橫額，方便張貼不同資訊，但綜合多位區議員消息，均指民政總署在審批相關支出時，告知區議員擔心留白的位置會被寫上敏感字眼，因此款項要「hold 住先」。

李家偉回覆《立場新聞》查詢時，批評民政總署的做法不合理，「唔止易拉架同橫額，連新年揮春都有呢個問題。」他說區議員會印刷空白揮春，新年時為街坊寫大字，「但有區議員連申領揮春錢，都被要求簽名，話唔會違反酬金指引。」

助理薪酬亦要議員墊支

他說起初對撥款未獲批不以為意，「我係新人，以為『責』一兩個月係小事。後來見責咗幾個月，連任嘅區議員都有呢個情況。」李家偉說，現時自己已被拖欠款項十多萬，除宣傳品外，助理的薪酬等均未獲發放，要自己墊支。他更指，有不少區議員均要借貸應付開支，他自己也要向家人借款。「未見到幾時可以拎番錢。」

李家偉批評，民政總署不止拖欠款項，更沒有交代原因，「根據公務員守則，佢收到查詢， 14 日內係要畀番答覆。」會再向民政專員反映。

根據《酬津指引》，當中「印刷及宣傳開支」部分所指，宣傳品只要展示區議會名字或區徽、區議員名稱、聯絡資料，而發放的訊息不會對個別人士或組織作過度宣傳，便可申領發還有關開支。

民政事務總署回覆查詢時指，《酬津指引》訂明區議員使用公帑時須遵守公開、公平和問責的原則，亦列明各類開支償還款額的申領條件。區議員申領開支時，須聲明所有申領的開支，是完全用於執行區議會職務所需的費用。區議會秘書處會按《酬津指引》仔細審批所有發還款項的申請。如對申請有疑問，秘書處會要求澄清或提供補充資料。

開名啦，我同你去申訴專員開佢file

港共死全家

告去小額錢債審裁

推

民政署都想中肺炎死全家？